\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{12}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Quadrilatères}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{11}

\chapter{Quadrilatères}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Utilisation du compas, de la règle et de l'équerre.
	\item Être capable de suivre un protocole de construction.
	\item Construction de triangles.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Connaître la définition des quadrilatères particuliers.
	\item Construire ces figures.
\end{itemize}
\color{black}


\color{Green}
\section{Définitions}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Un polygone qui possède 4 côtés est appelé quadrilatère.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Remarque}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \faExclamationTriangle\, Pour nommer un quadrilatère, on choisit un sommet comme point de départ puis on tourne en suivant ses côtés dans le sens horaire ou anti-horaire.
\end{itemize}


\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : parallélogramme}}, coltitle=black]
Un parallélogramme est un quadrilatère dont les côtés opposés sont de même longueur (et donc parallèles).
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}


\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : rectangle}}, coltitle=black]
Un rectangle est un parallélogramme qui possède quatre angles droits.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}


\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : losange}}, coltitle=black]
Un losange est un parallélogramme qui possède quatre côtés de même longueur.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}


\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : carré}}, coltitle=black]
Un carré est un parallélogramme qui possède quatre angles droits et quatre côtés de même longueur.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{center}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			marque_s:=marque_s/3;
			B=u*(1,2);
			A=u*(2,3.5);
			D=rotation(B,A,90);
			C=rotation(A,B,-90);
			trace polygone(A,B,C,D);
			label.lft(btex B etex, B);
			label.bot(btex C etex, C);
			label.rt(btex D etex, D);
			label.top(btex A etex, A);
			trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace codeperp(D,C,B,8);
			trace codeperp(A,D,C,8);
			trace codeperp(B,A,D,8);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair E,F,G,H;
			marque_s:=marque_s/3;
			E=u*(1,3);
			F=u*(2.5,4);
			G=rotation(E,F,60);
			H=rotation(F,G,120);
			trace polygone(E,F,G,H);
			label.lft(btex E etex, E);
			label.bot(btex H etex, H);
			label.rt(btex G etex, G);
			label.top(btex F etex, F);
			trace Codelongueur(E,F,F,G,G,H,H,E,2);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair I,J,K,L;
			marque_s:=marque_s/3;
			J=u*(1,1);
			K=u*(2.5,1);
			L=u*(2.5,4);
			I=u*(1,4);
			trace polygone(I,J,K,L);
			trace codeperp(J,I,L,8);
			trace codeperp(K,J,I,8);
			trace codeperp(L,K,J,8);
			trace codeperp(I,L,K,8);
			label.llft(btex J etex, J);
			label.lrt(btex K etex, K);
			label.urt(btex L etex, L);
			label.ulft(btex I etex, I);
			trace Codelongueur(I,J,L,K,2);
			trace Codelongueur(J,K,I,L,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair M,N,O,P;
			marque_s:=marque_s/3;
			N=u*(1,1);
			O=u*(2.5,1);
			P=u*(3,4);
			M=parallele(O,N,P) intersectionpoint parallele(O,P,N);
			trace polygone(M,N,O,P);
			label.llft(btex N etex, N);
			label.lrt(btex O etex, O);
			label.urt(btex P etex, P);
			label.ulft(btex M etex, M);
			trace Codelongueur(M,N,P,O,2);
			trace Codelongueur(M,P,N,O,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
\end{center}
$ABCD$ est un quadrilatère qui a quatre côtés de même longueur et quatre angles droits, donc c'est un carré.\\
$EFGH$ est un quadrilatère qui a quatre côtés de même longueur donc c'est un losange.\\
$IJKL$ est un quadrilatère qui possède quatre angles droits donc c'est un rectangle.\\
$MNOP$ est un quadrilatère dont les côtés opposés sont de même longueur donc c'est un parallélogramme.\\
\\
\textbf{\underline{Remarque}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item Un carré est aussi un losange et un rectangle.
\end{itemize}

\color{Green}
\section{Construction}
\color{black}
\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Construire un parallélogramme MNOP tel que $MN = \Lg{5}$, $NO = \Lg{8}$ et $\widehat{MNO}=35^\circ$.
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 1}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(9,9)}]
		pair M,N;
		N=u*(2,1);
		M=u*(7,1);
		trace segment(M,N);
		label.lrt(btex M etex, M);
		label.llft(btex N etex, N);
		trace marquesegment(M,N);
		trace appelation(N,M,-3mm,btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 2}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,7)}]
		pair M,N,E;
		N=u*(2,1);
		M=u*(7,1);
		E=rotation(milieu(M,N),N,35);
		trace segment(M,N);
		label.lrt(btex M etex, M);
		label.llft(btex N etex, N);
		trace marquesegment(M,N);
		trace appelation(N,M,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		trace demidroite(N,E);
		trace Codeangle(M,N,E,0,btex \ang{35} etex);
		trace Rapporteur("Double", "Tiret")(N,M,1,5);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 3}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(9,7)}]
		pair M,N,E,O;
		N=u*(2,1);
		M=u*(7,1);
		E=rotation(milieu(M,N),N,35);
		O=demidroite(N,E) intersectionpoint cercles(N,8u);
		trace segment(M,N);
		label.lrt(btex M etex, M);
		label.llft(btex N etex, N);
		trace marquesegment(M,N);
		trace appelation(N,M,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		trace demidroite(N,E);
		trace marquesegment(N,O);
		trace appelation(N,O,3mm,btex \Lg{8} etex);
		trace Codeangle(M,N,E,0,btex \ang{35} etex);
		label.ulft(btex O etex, O);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{center}
	\textbf{\'Etape 4}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(14,7)}]
		pair M,N,E,O;
		N=u*(2,1);
		M=u*(7,1);
		E=rotation(milieu(M,N),N,35);
		O=demidroite(N,E) intersectionpoint cercles(N,8u);
		trace segment(M,N);
		label.lrt(btex M etex, M);
		label.llft(btex N etex, N);
		trace marquesegment(M,N);
		trace appelation(N,M,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		trace demidroite(N,E);
		trace marquesegment(N,O);
		trace appelation(N,O,3mm,btex \Lg{8} etex);
		trace Codeangle(M,N,E,0,btex \ang{35} etex);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace parallele(N,O,M);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{center}
	\textbf{\'Etapes 5 \& 6}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(14,7)}]
		pair M,N,E,O,P;
		marque_s:=marque_s/3;
		N=u*(2,1);
		M=u*(7,1);
		E=rotation(milieu(M,N),N,35);
		O=demidroite(N,E) intersectionpoint cercles(N,8u);
		trace segment(M,N);
		label.lrt(btex M etex, M);
		label.llft(btex N etex, N);
		trace marquesegment(M,N);
		trace appelation(N,M,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		trace demidroite(N,E);
		trace marquesegment(N,O);
		trace appelation(N,O,3mm,btex \Lg{8} etex);
		trace Codeangle(M,N,E,0,btex \ang{35} etex);
		label.ulft(btex O etex, O);
		trace parallele(N,O,M);
		P=parallele(N,O,M) intersectionpoint parallele(N,M,O);
		label.lrt(btex P etex, P);
		trace segment(O,P);
		trace Codelongueur(N,O,M,P,2);
		trace Codelongueur(N,M,O,P,3);
	\end{Geometrie}
\end{center}
	\item Construire un rectangle EFGH tel que $EF = \Lg{5}$ et $FG = \Lg{3}$.
		\begin{center}
	\textbf{\'Etape 1}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7,5)}]
		pair E,F;
		F=u*(1,1);
		E=u*(6,1);
		trace segment(F,E);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.lrt(btex E etex, E);
		trace marquesegment(E,F);
		trace appelation(F,E,-3mm,btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 2}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7,5)}]
		pair E,F,G;
		F=u*(1,1);
		E=u*(6,1);
		trace segment(F,E);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.lrt(btex E etex, E);
		trace marquesegment(E,F);
		trace appelation(F,E,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		trace equerre(F,E,F,1);
		G=perpendiculaire(F,E,F) intersectionpoint cercles(F,3u);
		trace droite(F,G);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etapes 3 \& 4}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(7,5)}]
		pair E,F,G,H;
		F=u*(1,1);
		E=u*(6,1);
		trace segment(F,E);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.lrt(btex E etex, E);
		trace marquesegment(E,F);
		trace appelation(F,E,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		G=perpendiculaire(F,E,F) intersectionpoint cercles(F,3u);
		trace droite(F,G);
		label.ulft(btex G etex, G);
		trace marquesegment(F,G);
		trace appelation(F,G,3mm,btex \Lg{3} etex);
		echelleequerre:=1;
		trace equerre(G,F,G,1);
		H=perpendiculaire(G,F,G) intersectionpoint perpendiculaire(F,E,E);
		trace demidroite(G,H);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{center}
	\textbf{\'Etape 5}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,5)}]
		pair E,F,G,H;
		F=u*(1,1);
		E=u*(6,1);
		trace segment(F,E);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.lrt(btex E etex, E);
		trace marquesegment(E,F);
		trace appelation(F,E,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		G=perpendiculaire(F,E,F) intersectionpoint cercles(F,3u);
		trace droite(F,G);
		label.ulft(btex G etex, G);
		trace marquesegment(F,G);
		trace appelation(F,G,3mm,btex \Lg{3} etex);
		trace equerre(E,F,E,-1);
		H=perpendiculaire(G,F,G) intersectionpoint perpendiculaire(F,E,E);
		trace demidroite(G,H);
		label.urt(btex H etex, H);
		trace demidroite(E,H);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{center}
	\textbf{\'Etape 6}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,5)}]
		pair E,F,G,H;
		F=u*(1,1);
		E=u*(6,1);
		trace segment(F,E);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.lrt(btex E etex, E);
		trace marquesegment(E,F);
		trace appelation(F,E,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		G=perpendiculaire(F,E,F) intersectionpoint cercles(F,3u);
		trace droite(F,G);
		label.ulft(btex G etex, G);
		trace marquesegment(F,G);
		trace appelation(F,G,3mm,btex \Lg{3} etex);
		H=perpendiculaire(G,F,G) intersectionpoint perpendiculaire(F,E,E);
		trace demidroite(G,H);
		label.urt(btex H etex, H);
		trace demidroite(E,H);
		trace codeperp(H,G,F,8);
		trace codeperp(E,F,G,8);
		trace codeperp(H,E,F,8);
		trace codeperp(G,H,E,8);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(F,G,E,H,2);
		trace Codelongueur(G,H,F,E,3);
	\end{Geometrie}
\end{center}
	\item Construire un losange FRTY tel que $FR = \Lg{6}$ et $\widehat{FRT}=110^\circ$.
\begin{center}
	\textbf{\'Etape 1}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(8,6)}]
		pair F,R;
		F=u*(1,1);
		R=u*(7,1);
		trace segment(F,R);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.lrt(btex R etex, R);
		trace marquesegment(R,F);
		trace appelation(F,R,-3mm,btex \Lg{6} etex);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 2}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(10,6)}]
		pair F,R,T;
		F=u*(1,1);
		R=u*(7,1);
		T=rotation(F,R,-110);
		trace segment(F,R);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.lrt(btex R etex, R);
		trace marquesegment(R,F);
		trace appelation(F,R,-3mm,btex \Lg{6} etex);
		trace Rapporteur("Double", "Tiret")(R,F,-1,10);
		trace Codeangle(T,R,F,0,btex \ang{110} etex);
		trace demidroite(R,T);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
	\begin{center}
	\textbf{\'Etape 3}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(10,7)}]
		pair F,R,T;
		F=u*(1,1);
		R=u*(7,1);
		T=rotation(F,R,-110);
		trace segment(F,R);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.lrt(btex R etex, R);
		trace marquesegment(R,F);
		trace appelation(F,R,-3mm,btex \Lg{6} etex);
		trace demidroite(R,T);
		trace marquesegment(R,T);
		label.rt(btex T etex, T);
		trace Codeangle(T,R,F,0,btex \ang{110} etex);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(F,R,R,T,2);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{center}
	\textbf{\'Etapes 4 \& 5}\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(10,7)}]
		pair F,R,T,Y;
		F=u*(1,1);
		R=u*(7,1);
		T=rotation(F,R,-110);
		trace segment(F,R);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.lrt(btex R etex, R);
		trace marquesegment(R,F);
		trace appelation(F,R,-3mm,btex \Lg{6} etex);
		trace demidroite(R,T);
		trace marquesegment(R,T);
		label.rt(btex T etex, T);
		trace Codeangle(T,R,F,0,btex \ang{110} etex);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(F,R,R,T,2);
		trace parallele(F,R,T);
		trace parallele(R,T,F);
		Y=parallele(F,R,T) intersectionpoint parallele(R,T,F);
		label.ulft(btex Y etex, Y);
		trace Codelongueur(F,Y,Y,T,2);
	\end{Geometrie}
\end{center}
	\item Construire un carré ABCD de côté \Lg{4}.\\
	La méthode de construction est similaire à celle d'un rectangle.
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(10,7)}]
		pair A,B,C,D;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,1);
		C=rotation(A,B,-90);
		D=rotation(B,A,90);
		trace polygone(A,B,C,D);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.ulft(btex D etex, D);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
		trace codeperp(C,B,A,8);
		trace codeperp(B,A,D,8);
		trace codeperp(A,D,C,8);
		trace codeperp(D,C,B,8);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{enumerate}


\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item \href{run:./Construction_Parallélogramme.ggb}{Construction Parallélogramme - Fichier GeoGebra}
    \item \href{run:./Construction_Rectangle.ggb}{Construction Rectangle - Fichier GeoGebra}
    \item \href{run:./Construction_Losange.ggb}{Construction Losange - Fichier GeoGebra}
    \item \href{run:./Construction_Carré.ggb}{Construction Carré - Fichier GeoGebra}
\end{enumerate}


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$ABCD$ est un losange$\text{,}$ donc \ldots & $AB = AC$ & $BC = AD$ & $DB = DA$ &2,%
$MATH$ est un quadrilatère tel que $(MA) // (TH)$ et $(MH) // (AT)$. Alors $MATH$ est un \ldots & parallélogramme.  & losange. & carré. &1%
}


\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Être capable de reconnaître la nature d'un quadrilatère. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1 - 2 - 5$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Être capable de construire un quadrilatère. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $4 - 6$ à $9$ \tabularnewline \hline 
\end{tabular}


%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
$ABCD$ est un losange$\text{,}$ donc \ldots & $AB = AC$ & $BC = AD$ & $DB = DA$ &2,%
$MATH$ est un quadrilatère tel que $(MA) // (TH)$ et $(MH) // (AT)$. Alors $MATH$ est un \ldots & parallélogramme.  & losange. & carré.&1%
}

\normalsize{}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{11}

\chapter{\pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
\color{black}

\vspace{-0.5cm}
\color{Green}
\section{Définitions}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Remarque}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}


\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : parallélogramme}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}


\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : rectangle}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}


\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : losange}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}


\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)} : carré}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{center}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			marque_s:=marque_s/3;
			B=u*(1,2);
			A=u*(2,3.5);
			D=rotation(B,A,90);
			C=rotation(A,B,-90);
			trace polygone(A,B,C,D);
			label.lft(btex B etex, B);
			label.bot(btex C etex, C);
			label.rt(btex D etex, D);
			label.top(btex A etex, A);
			trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace codeperp(D,C,B,8);
			trace codeperp(A,D,C,8);
			trace codeperp(B,A,D,8);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair E,F,G,H;
			marque_s:=marque_s/3;
			E=u*(1,3);
			F=u*(2.5,4);
			G=rotation(E,F,60);
			H=rotation(F,G,120);
			trace polygone(E,F,G,H);
			label.lft(btex E etex, E);
			label.bot(btex H etex, H);
			label.rt(btex G etex, G);
			label.top(btex F etex, F);
			trace Codelongueur(E,F,F,G,G,H,H,E,2);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair I,J,K,L;
			marque_s:=marque_s/3;
			J=u*(1,1);
			K=u*(2.5,1);
			L=u*(2.5,4);
			I=u*(1,4);
			trace polygone(I,J,K,L);
			trace codeperp(J,I,L,8);
			trace codeperp(K,J,I,8);
			trace codeperp(L,K,J,8);
			trace codeperp(I,L,K,8);
			label.llft(btex J etex, J);
			label.lrt(btex K etex, K);
			label.urt(btex L etex, L);
			label.ulft(btex I etex, I);
			trace Codelongueur(I,J,L,K,2);
			trace Codelongueur(J,K,I,L,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair M,N,O,P;
			marque_s:=marque_s/3;
			N=u*(1,1);
			O=u*(2.5,1);
			P=u*(3,4);
			M=parallele(O,N,P) intersectionpoint parallele(O,P,N);
			trace polygone(M,N,O,P);
			label.llft(btex N etex, N);
			label.lrt(btex O etex, O);
			label.urt(btex P etex, P);
			label.ulft(btex M etex, M);
			trace Codelongueur(M,N,P,O,2);
			trace Codelongueur(M,P,N,O,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
\end{center}
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\\
\textbf{\underline{Remarque}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item \pointilles[16cm]
\end{itemize}


\color{Green}
\section{Construction}
\color{black}\vspace{-0.4cm}
\textbf{\underline{Exemples}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Construire un parallélogramme MNOP tel que $MN = \Lg{5}$, $NO = \Lg{8}$ et $\widehat{MNO}=35^\circ$.\\
	\\
	\\
	\\
	\\
	\\
	\\
	\item Construire un rectangle EFGH tel que $EF = \Lg{5}$ et $FG = \Lg{3}$.\\
	\\
	\\
	\\
	\\
	\\
	\\
	\item Construire un losange FRTY tel que $FR = \Lg{6}$ et $\widehat{FRT}=110^\circ$.\\
	\\
	\\
	\\
	\\
	\\
	\\
	\\
	\\
	\\
	\item Construire un carré ABCD de côté \Lg{4}.\\
	\\
	\\
	\\
	\\
\end{enumerate}


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$ABCD$ est un losange$\text{,}$ donc \ldots & $AB = AC$ & $BC = AD$ & $DB = DA$ &2,%
$MATH$ est un quadrilatère tel que $(MA) // (TH)$ et $(MH) // (AT)$. Alors $MATH$ est un \ldots & parallélogramme.  & losange. & carré. &1%
}


\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Être capable de reconnaître la nature d'un quadrilatère. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1 - 2 - 5$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Être capable de construire un quadrilatère. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $4 - 6$ à $9$ \tabularnewline \hline 
\end{tabular}




%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{center}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			marque_s:=marque_s/3;
			B=u*(1,2);
			A=u*(2,3.5);
			D=rotation(B,A,90);
			C=rotation(A,B,-90);
			trace polygone(A,B,C,D);
			label.lft(btex B etex, B);
			label.bot(btex C etex, C);
			label.rt(btex D etex, D);
			label.top(btex A etex, A);
			trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace codeperp(D,C,B,8);
			trace codeperp(A,D,C,8);
			trace codeperp(B,A,D,8);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair E,F,G,H;
			marque_s:=marque_s/3;
			E=u*(1,3);
			F=u*(2.5,4);
			G=rotation(E,F,60);
			H=rotation(F,G,120);
			trace polygone(E,F,G,H);
			label.lft(btex E etex, E);
			label.bot(btex H etex, H);
			label.rt(btex G etex, G);
			label.top(btex F etex, F);
			trace Codelongueur(E,F,F,G,G,H,H,E,2);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair I,J,K,L;
			marque_s:=marque_s/3;
			J=u*(1,1);
			K=u*(2.5,1);
			L=u*(2.5,4);
			I=u*(1,4);
			trace polygone(I,J,K,L);
			trace codeperp(J,I,L,8);
			trace codeperp(K,J,I,8);
			trace codeperp(L,K,J,8);
			trace codeperp(I,L,K,8);
			label.llft(btex J etex, J);
			label.lrt(btex K etex, K);
			label.urt(btex L etex, L);
			label.ulft(btex I etex, I);
			trace Codelongueur(I,J,L,K,2);
			trace Codelongueur(J,K,I,L,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair M,N,O,P;
			marque_s:=marque_s/3;
			N=u*(1,1);
			O=u*(2.5,1);
			P=u*(3,4);
			M=parallele(O,N,P) intersectionpoint parallele(O,P,N);
			trace polygone(M,N,O,P);
			label.llft(btex N etex, N);
			label.lrt(btex O etex, O);
			label.urt(btex P etex, P);
			label.ulft(btex M etex, M);
			trace Codelongueur(M,N,P,O,2);
			trace Codelongueur(M,P,N,O,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
\end{center}
\begin{center}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			marque_s:=marque_s/3;
			B=u*(1,2);
			A=u*(2,3.5);
			D=rotation(B,A,90);
			C=rotation(A,B,-90);
			trace polygone(A,B,C,D);
			label.lft(btex B etex, B);
			label.bot(btex C etex, C);
			label.rt(btex D etex, D);
			label.top(btex A etex, A);
			trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace codeperp(D,C,B,8);
			trace codeperp(A,D,C,8);
			trace codeperp(B,A,D,8);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair E,F,G,H;
			marque_s:=marque_s/3;
			E=u*(1,3);
			F=u*(2.5,4);
			G=rotation(E,F,60);
			H=rotation(F,G,120);
			trace polygone(E,F,G,H);
			label.lft(btex E etex, E);
			label.bot(btex H etex, H);
			label.rt(btex G etex, G);
			label.top(btex F etex, F);
			trace Codelongueur(E,F,F,G,G,H,H,E,2);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair I,J,K,L;
			marque_s:=marque_s/3;
			J=u*(1,1);
			K=u*(2.5,1);
			L=u*(2.5,4);
			I=u*(1,4);
			trace polygone(I,J,K,L);
			trace codeperp(J,I,L,8);
			trace codeperp(K,J,I,8);
			trace codeperp(L,K,J,8);
			trace codeperp(I,L,K,8);
			label.llft(btex J etex, J);
			label.lrt(btex K etex, K);
			label.urt(btex L etex, L);
			label.ulft(btex I etex, I);
			trace Codelongueur(I,J,L,K,2);
			trace Codelongueur(J,K,I,L,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair M,N,O,P;
			marque_s:=marque_s/3;
			N=u*(1,1);
			O=u*(2.5,1);
			P=u*(3,4);
			M=parallele(O,N,P) intersectionpoint parallele(O,P,N);
			trace polygone(M,N,O,P);
			label.llft(btex N etex, N);
			label.lrt(btex O etex, O);
			label.urt(btex P etex, P);
			label.ulft(btex M etex, M);
			trace Codelongueur(M,N,P,O,2);
			trace Codelongueur(M,P,N,O,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
\end{center}

\begin{center}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			marque_s:=marque_s/3;
			B=u*(1,2);
			A=u*(2,3.5);
			D=rotation(B,A,90);
			C=rotation(A,B,-90);
			trace polygone(A,B,C,D);
			label.lft(btex B etex, B);
			label.bot(btex C etex, C);
			label.rt(btex D etex, D);
			label.top(btex A etex, A);
			trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace codeperp(D,C,B,8);
			trace codeperp(A,D,C,8);
			trace codeperp(B,A,D,8);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair E,F,G,H;
			marque_s:=marque_s/3;
			E=u*(1,3);
			F=u*(2.5,4);
			G=rotation(E,F,60);
			H=rotation(F,G,120);
			trace polygone(E,F,G,H);
			label.lft(btex E etex, E);
			label.bot(btex H etex, H);
			label.rt(btex G etex, G);
			label.top(btex F etex, F);
			trace Codelongueur(E,F,F,G,G,H,H,E,2);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair I,J,K,L;
			marque_s:=marque_s/3;
			J=u*(1,1);
			K=u*(2.5,1);
			L=u*(2.5,4);
			I=u*(1,4);
			trace polygone(I,J,K,L);
			trace codeperp(J,I,L,8);
			trace codeperp(K,J,I,8);
			trace codeperp(L,K,J,8);
			trace codeperp(I,L,K,8);
			label.llft(btex J etex, J);
			label.lrt(btex K etex, K);
			label.urt(btex L etex, L);
			label.ulft(btex I etex, I);
			trace Codelongueur(I,J,L,K,2);
			trace Codelongueur(J,K,I,L,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair M,N,O,P;
			marque_s:=marque_s/3;
			N=u*(1,1);
			O=u*(2.5,1);
			P=u*(3,4);
			M=parallele(O,N,P) intersectionpoint parallele(O,P,N);
			trace polygone(M,N,O,P);
			label.llft(btex N etex, N);
			label.lrt(btex O etex, O);
			label.urt(btex P etex, P);
			label.ulft(btex M etex, M);
			trace Codelongueur(M,N,P,O,2);
			trace Codelongueur(M,P,N,O,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
\end{center}

\begin{center}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			marque_s:=marque_s/3;
			B=u*(1,2);
			A=u*(2,3.5);
			D=rotation(B,A,90);
			C=rotation(A,B,-90);
			trace polygone(A,B,C,D);
			label.lft(btex B etex, B);
			label.bot(btex C etex, C);
			label.rt(btex D etex, D);
			label.top(btex A etex, A);
			trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace codeperp(D,C,B,8);
			trace codeperp(A,D,C,8);
			trace codeperp(B,A,D,8);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair E,F,G,H;
			marque_s:=marque_s/3;
			E=u*(1,3);
			F=u*(2.5,4);
			G=rotation(E,F,60);
			H=rotation(F,G,120);
			trace polygone(E,F,G,H);
			label.lft(btex E etex, E);
			label.bot(btex H etex, H);
			label.rt(btex G etex, G);
			label.top(btex F etex, F);
			trace Codelongueur(E,F,F,G,G,H,H,E,2);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair I,J,K,L;
			marque_s:=marque_s/3;
			J=u*(1,1);
			K=u*(2.5,1);
			L=u*(2.5,4);
			I=u*(1,4);
			trace polygone(I,J,K,L);
			trace codeperp(J,I,L,8);
			trace codeperp(K,J,I,8);
			trace codeperp(L,K,J,8);
			trace codeperp(I,L,K,8);
			label.llft(btex J etex, J);
			label.lrt(btex K etex, K);
			label.urt(btex L etex, L);
			label.ulft(btex I etex, I);
			trace Codelongueur(I,J,L,K,2);
			trace Codelongueur(J,K,I,L,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair M,N,O,P;
			marque_s:=marque_s/3;
			N=u*(1,1);
			O=u*(2.5,1);
			P=u*(3,4);
			M=parallele(O,N,P) intersectionpoint parallele(O,P,N);
			trace polygone(M,N,O,P);
			label.llft(btex N etex, N);
			label.lrt(btex O etex, O);
			label.urt(btex P etex, P);
			label.ulft(btex M etex, M);
			trace Codelongueur(M,N,P,O,2);
			trace Codelongueur(M,P,N,O,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
\end{center}

\begin{center}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			marque_s:=marque_s/3;
			B=u*(1,2);
			A=u*(2,3.5);
			D=rotation(B,A,90);
			C=rotation(A,B,-90);
			trace polygone(A,B,C,D);
			label.lft(btex B etex, B);
			label.bot(btex C etex, C);
			label.rt(btex D etex, D);
			label.top(btex A etex, A);
			trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace codeperp(D,C,B,8);
			trace codeperp(A,D,C,8);
			trace codeperp(B,A,D,8);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair E,F,G,H;
			marque_s:=marque_s/3;
			E=u*(1,3);
			F=u*(2.5,4);
			G=rotation(E,F,60);
			H=rotation(F,G,120);
			trace polygone(E,F,G,H);
			label.lft(btex E etex, E);
			label.bot(btex H etex, H);
			label.rt(btex G etex, G);
			label.top(btex F etex, F);
			trace Codelongueur(E,F,F,G,G,H,H,E,2);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair I,J,K,L;
			marque_s:=marque_s/3;
			J=u*(1,1);
			K=u*(2.5,1);
			L=u*(2.5,4);
			I=u*(1,4);
			trace polygone(I,J,K,L);
			trace codeperp(J,I,L,8);
			trace codeperp(K,J,I,8);
			trace codeperp(L,K,J,8);
			trace codeperp(I,L,K,8);
			label.llft(btex J etex, J);
			label.lrt(btex K etex, K);
			label.urt(btex L etex, L);
			label.ulft(btex I etex, I);
			trace Codelongueur(I,J,L,K,2);
			trace Codelongueur(J,K,I,L,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair M,N,O,P;
			marque_s:=marque_s/3;
			N=u*(1,1);
			O=u*(2.5,1);
			P=u*(3,4);
			M=parallele(O,N,P) intersectionpoint parallele(O,P,N);
			trace polygone(M,N,O,P);
			label.llft(btex N etex, N);
			label.lrt(btex O etex, O);
			label.urt(btex P etex, P);
			label.ulft(btex M etex, M);
			trace Codelongueur(M,N,P,O,2);
			trace Codelongueur(M,P,N,O,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
\end{center}

\begin{center}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair A,B,C,D;
			marque_s:=marque_s/3;
			B=u*(1,2);
			A=u*(2,3.5);
			D=rotation(B,A,90);
			C=rotation(A,B,-90);
			trace polygone(A,B,C,D);
			label.lft(btex B etex, B);
			label.bot(btex C etex, C);
			label.rt(btex D etex, D);
			label.top(btex A etex, A);
			trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
			trace codeperp(C,B,A,8);
			trace codeperp(D,C,B,8);
			trace codeperp(A,D,C,8);
			trace codeperp(B,A,D,8);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair E,F,G,H;
			marque_s:=marque_s/3;
			E=u*(1,3);
			F=u*(2.5,4);
			G=rotation(E,F,60);
			H=rotation(F,G,120);
			trace polygone(E,F,G,H);
			label.lft(btex E etex, E);
			label.bot(btex H etex, H);
			label.rt(btex G etex, G);
			label.top(btex F etex, F);
			trace Codelongueur(E,F,F,G,G,H,H,E,2);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair I,J,K,L;
			marque_s:=marque_s/3;
			J=u*(1,1);
			K=u*(2.5,1);
			L=u*(2.5,4);
			I=u*(1,4);
			trace polygone(I,J,K,L);
			trace codeperp(J,I,L,8);
			trace codeperp(K,J,I,8);
			trace codeperp(L,K,J,8);
			trace codeperp(I,L,K,8);
			label.llft(btex J etex, J);
			label.lrt(btex K etex, K);
			label.urt(btex L etex, L);
			label.ulft(btex I etex, I);
			trace Codelongueur(I,J,L,K,2);
			trace Codelongueur(J,K,I,L,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{Geometrie}
			pair M,N,O,P;
			marque_s:=marque_s/3;
			N=u*(1,1);
			O=u*(2.5,1);
			P=u*(3,4);
			M=parallele(O,N,P) intersectionpoint parallele(O,P,N);
			trace polygone(M,N,O,P);
			label.llft(btex N etex, N);
			label.lrt(btex O etex, O);
			label.urt(btex P etex, P);
			label.ulft(btex M etex, M);
			trace Codelongueur(M,N,P,O,2);
			trace Codelongueur(M,P,N,O,3);
		\end{Geometrie}
	\end{minipage}
\end{center}

\newpage
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$ABCD$ est un losange$\text{,}$ donc \ldots & $AB = AC$ & $BC = AD$ & $DB = DA$ &2,%
$MATH$ est un quadrilatère tel que $(MA) // (TH)$ et $(MH) // (AT)$. Alors $MATH$ est un \ldots & parallélogramme.  & losange. & carré. &1%
}
~~\\\\\\\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Être capable de reconnaître la nature d'un quadrilatère. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1 - 2 - 5$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Être capable de construire un quadrilatère. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $4 - 6$ à $9$ \tabularnewline \hline 
\end{tabular}
~~\\\\\\\\
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$ABCD$ est un losange$\text{,}$ donc \ldots & $AB = AC$ & $BC = AD$ & $DB = DA$ &2,%
$MATH$ est un quadrilatère tel que $(MA) // (TH)$ et $(MH) // (AT)$. Alors $MATH$ est un \ldots & parallélogramme.  & losange. & carré. &1%
}
~~\\\\\\\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Être capable de reconnaître la nature d'un quadrilatère. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1 - 2 - 5$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Être capable de construire un quadrilatère. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $4 - 6$ à $9$ \tabularnewline \hline 
\end{tabular}
~~\\\\\\\\
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
$ABCD$ est un losange$\text{,}$ donc \ldots & $AB = AC$ & $BC = AD$ & $DB = DA$ &2,%
$MATH$ est un quadrilatère tel que $(MA) // (TH)$ et $(MH) // (AT)$. Alors $MATH$ est un \ldots & parallélogramme.  & losange. & carré. &1%
}
~~\\\\\\\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Être capable de reconnaître la nature d'un quadrilatère. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1 - 2 - 5$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Être capable de construire un quadrilatère. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $4 - 6$ à $9$ \tabularnewline \hline 
\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}
%\end{comment}

\end{document}